---
title: Markdown 使用入门
comments: true
tags: markdown
categories: blog
keywords: markdown
description: Markdown是一种纯文本格式的标记语言。通过简单的标记语法，它可以使普通文本内容具有一定的格式。
abbrlink: bbbe9f56
---

`.md`即 Markdown 文件的基本常用编写语法,是一种快速标记、快速排版语言，现在很多前段项目中的说明文件readme等都是用`.md`文件编写的，而且很多企业也在在鼓励使用这种编辑方式，特别作为一个前端从业者更要学会使用这种语言。下面就简单和大家分享一些`.md`基本语法。



## 一、基本符号：* - + _ > `

基本上所有的 Markdown 标记都是基于这四个符号或组合，需要注意的是，如果以基本符号开头的标记，注意基本符号后有一个用于分割标记符和内容的空格。

## 二、标题

前面带 `#` 号，后面带文字，分别表示`h1-h6`,只到`h6`，而且`h1`下面会有一条横线。

```
# 一级标题
## 二级标题
### 三级标题
#### 四级标题
##### 五级标题
###### 六级标题
```

## 三、列表

### a. 无序列表

示例一：
```
+ a
+ b
+ c
```
示例二：
```
- d
- e
- f
```
示例三：
```
* g
* h
* i
```

 以上三种书写形式，效果其实都是一样的。

### b. 有序列表

示例：

```
1. abc
2. bcd
3. cde
```

> 注意！数字后面的点只能是英文的点，有序列表的序号是根据第一行列表的数字顺序来的。

### c. 嵌套列表

无序列表嵌套示例：
```
+ 123
    + abc
    + bcd
    + cde
+ 465
+ 789
```
有序列表嵌套示例：
```
1. abcd
    1. abcde
    2. abcde
    3. abcde
2. bcde
3. cdef
```
> 列表可以嵌套，使用时在嵌套列表前按 `tab` 或 `空格` 来缩进,去控制列表的层数

## 四、引用说明区块

对某个部分做的内容做一些说明或者引用某某的话等，可以用这个语法。

### a. 正常形式

```
> 引用内容、说明内容。在语句前面加一个 > ，注意是英文的那个右尖括号，注意空格，引用因为是一个区块，理论上是应该什么内容都可以放，比如说：标题，列表，引用等等。
```

### b. 嵌套区块

这里我只介绍一下我常用的方法，也是个人认为比较规范的一种方法，就是给区块的下一级区块多加一个右尖括号。

```
> 一级引用
>> 二级引用
>>> 三级引用
>>>> 四级引用
>>>>> 五级引用
>>>>>> 六级引用
```

## 五、代码块

在发布一些技术文章会涉及显示代码的问题，这时候代码块就显得尤为重要。

a. 少量代码，单行使用，直接用`包裹起来就行了。

```
`echo live > /etc/hostname `
```

b. 多行代码，需要多行使用，用```包裹起来
```
​```
print("Hello")
print("Hello")
print("Hello")
​```
```
## 六、链接

### a. 行内式

链接的文字放在[]中，链接地址放在随后的()中，链接也可以带title属性，链接地址后面空一格，然后用引号引起来

```
[LinG218](https://www.ling218.cn "博客地址"),是我的个人博客地址。 
```

### b. 参数式

链接的文字放在`[]`中，链接地址放在随后的:后，链接地址后面空一格，然后用引号引起来

```
[LinG218]: https://www.ling218.cn "博客地址"
[LinG218]是我的个人博客地址。 
//参数定义的其他写法
[LinG218]: https://www.ling218.cn "创作你的创作"
[我的博客]: <https://www.ling218.cn> "创作你的创作"
```


## 七、图片

### a. 行内式

和链接的形式差不多，图片的名字放在`[]`中，图片地址放在随后的`()`中，`title`属性（图片地址后面空一格，然后用引号引起来）,注意的是`[]`前要加上`!`号。

```
![PK](https://www.ling218.cn/source/updates/avatar.jpg "my-logo")
```

### b. 参数式

图片的文字放在`[]`中，图片地址放在随后的`:`后，`title`属性（图片地址后面空一格，然后用引号引起来）,注意引用图片的时候在`[]`前要加上`!`号。

```
[LOGO]: https://www.ling218.cn/source/updates/avatar.jpg "my-logo"
![LOGO]
//参数定义的其他写法
[LOGO]: https://www.ling218.cn/source/updates/avatar.jpg "my-logo"
[LOGO]: <https://www.ling218.cn/source/updates/avatar.jpg> "my-logo"
```

 以上两种方式其效果图都是一样的。

## 八、分割线

分割线可以由`* - _`（星号，减号，底线）这3个符号的至少3个符号表示，注意至少要3个，且不需要连续，有空格也可以。

```
---
- - -
------
***
* * *
******
___
_ _ _
______
```

## 九、其他

### a. 强调字体

一个 `*` 号或者是一个 `_` 包起来，会转换为`倾斜`。如果是2个，会转换为`加粗`。

```
*md*    #倾斜
**md**  #加粗 
_md_    #倾斜
__md__  #加粗
```

### b. 转义

基本上和`js`转义一样,`\` 加需要`转义`的字符。

```
\\
\*
\+
\-
\`
\_
```

### c. 删除线

用`~~`符号把需要显示`删除线`的字符包裹起来。

```
~~删除~~
```

## 十、表格

示例一：
```
|123|234|345|
|:-|:-:|-:|
|abc|bcd|cde|
|abc|bcd|cde|
|abc|bcd|cde|
```
示例二：
```
|123|234|345|
|:---|:---:|---:|
|abc|bcd|cde|
|abc|bcd|cde|
|abc|bcd|cde|
```
示例三：
```
123|234|345
:-|:-:|-:
abc|bcd|cde
abc|bcd|cde
abc|bcd|cde
```

> 上面三个示例的效果是一样的，由此可得：
>
> > a. 表格的格式不一定要对的非常齐，但是为了良好的变成风格，尽量对齐是最好的
>
> > b. 分割线后面的冒号表示对齐方式，写在左边表示左对齐，右边为右对齐，两边都写表示居中



